台南市政府和美國馬洛遊艇集團台灣有限公司簽將軍漁港修造船廠用地租用合約，預定明年中旬第一期建廠工程完成及營運。 這項合約由台南市長賴清德和美國馬洛（MARLOW）遊艇集團台灣有限公司執行長黃銘中，今天在市府代表簽署。賴清德說，這是馬洛遊艇集團首度在台灣建廠，也是台南市升格直轄市後，漁港用地首次租給民間設廠。 市府表示，馬洛集團台灣公司未來1年將投資1000萬美元進行第一期建廠工程，預估明年中旬建廠完成後，將雇用200名在地員工，年出口產值預估3000萬美元。 市府說，馬洛遊艇集團總公司設於美國佛羅里達州，主要生產高級遊艇，最高曾年產1500艘遊艇。 市府表示，馬洛台灣公司第一期建廠完成後，預定3年後進行第二期設廠計畫，第一、二期建廠計畫預計各投資1000萬美元，總雇用人數400人，總產值可達一年6000萬美元。1。